\section{Anotações importantes da observação}

\subsection{Os primeiros vídeos}

O primeiro vídeo data de 09/MAI/2014, link \url{https://www.youtube.com/watch?v=8xyller_i5w}, ela com 12 anos ensinando a fazer caixas de doces decoradas, como denuncia a tag \#DIY\footnote{acrônimo de Do it Yourself, faça você mesmo} de Faça Você Mesmo. O vídeo é curto e demonstra que a menina possui desenvoltura e a mesma não se intimida pela câmera. A desenvoltura com que a mesma faz a caixa de doce sugere que ela já lida com trabalhos manuais com muita frequência.

Seguem-se outros vídeos com mesma temática de faça você mesmo, além de experimentação de guloseimas. Num deles faz um react\footnote{react é o termo usados pelos youtubers para reagir a algum fato pela primeira vez} de um unboxing de guloseimas comprados no bairro oriental da Liberdade em SP (\url{https://www.youtube.com/watch?v=qrBjcxeDKJE}). Ela dedica vários vídeos de doces orientais, incluindo os gravados com a mãe.

Nítido notar que a Zabetta é uma menina no final da puberdade, com feições infantis encontrados em qualquer menina da sua idade.

Ela mostra que já tem um time de coração, o Palmeiras, o que demonstra no vídeo \url{https://www.youtube.com/watch?v=W_LVN3bIKqo}, pena que não tem bastidores do pós-jogo para verificar as reações.

Durante um bom tempo ela se dedicou a vídeos de faça você mesma, muito inspirado nos trabalhos da mãe, Ane Macarini, que se considera Cake Design (Designer de Bolos). Inclusive fica evidente que a mãe incentiva e participa do conteúdo a ser produzido.

Como toda menina, ela sonha em ser atriz, inclusive fez teste de elenco com decoreba de texto no SBT\footnote{SBT - Sistema Brasileiro de Televisão} como demonstrado no vídeo \url{https://www.youtube.com/watch?v=iAzd_bcn_3c}. O vídeo é um grande registro de tietagem tanto dela como o da mãe. A relação com a mãe é de muita proximidade.

Interessante reparar que existe aprovação e controle da mãe sobre o conteúdo colocado no YouTube, o que seria normal da idade. Como a série de vídeos com o tema Halloween.

No vídeo \url{https://www.youtube.com/watch?v=f-FUL9s_0cU} foi um compilado de perguntas e respostas, onde é evidenciado que o pet da casa, uma cachorra chamada Bella. É revelado que Zabetta é um nome de origem italiana que possui tradição na família, o que reforça que existem laços e tradições fortes.



